曾夾道歡迎習近平訪美 中國留學生被揭收錢

中國近年被指透過「中國學生學者聯合會」（CSSA），在海外大學發揮影響力及宣傳意識形態。美國雜誌《外交政策》（Foreign Policy）最新報道指，國家主席習近平在2015年訪問華盛頓期間，中國大使館與各院校的CSSA合作，安排中國留學生走到街頭迎接習近平，事後每名學生獲發20美元。同時，去年10月亦有領事官員要求各地的CSSA舉辦十九大的主題活動，並要將活動相片傳送回領事館以作證明。

《外交政策》的報道，剖析了中共滲透美國大學校園的情況，指在2015年9月習近平訪問華盛頓期間，數以百計的中國學生夾道歡迎，然而這班學生原來是獲中國大使館出錢資助。

中國大使館的官員，當時收集了約700位已登記參與的學生資料，並且在活動期間透過微信與學生聯繫。據其中一位有份參與的學生指，他在數個月後透過大學的CSSA組織獲發20美元。

此外，習近平在2012年到訪華盛頓，以及胡錦濤在2011年到訪芝加哥時，當地亦出現類似的政治動員。

報道指，中國政府以往只是關顧留學生的人身安全，但近年領事官員顯著加強了對學生施加思想教育。多位CSSA成員向《外交政策》透露，來自大使館的意識形態壓力愈來愈強大，令人感到不舒服。

施壓搞十九大活動 傳相片作證明

要求CSSA宣傳「愛國」意識的壓力，在2017年10月更為明顯。有領事官員向美國各大學的CSSA發出請求，要求他們舉辦各類以十九大為主題的活動。其中一條信息，要求學生組織活動一同觀看十九大開幕，並要將活動相片傳送回領事館以作證明。

領事官員還要求各CSSA發表文章讚揚習近平思想。美國不少名牌大學的CSSA，都收到舉辦十九大活動的命令，包括加州大學伯克利分校及哈佛大學等。

CSSA一直被指與中國政府關係密切，上月《外交政策》取得的文件顯示，美國CSSA收受中國政府資助，顯示中國政府與當地校園的學生組織有實質聯繫。中國在美留學生多達33萬，而當地中國學生學者聯合會至今已有約150個分支。這些聯合會本來是用以支援當地中國留學生，但卻成為中國政府監控海外學生的工具。

20蚊
咁蛇頭食左幾多

20蚊美金 仲慘過香港d藍絲遊行

好低賤

車錢都蝕埋

愛國係工作，工作當然要收錢

最底工資都冇

得20蚊

美國應該插手下CSSA哩d組織
冚把難都係共諜

唔需要
報得出黎即係情報部門已經收夠料，準備deport哂班傻仔
有綠卡應該都好快俾人注銷

最好讀大學讀到final year先deport

20美金仲少撚過香港